呼籲焦土 陳國強：冇諗過咁大鑊

2018年11月27日

呼籲焦土 陳國強：冇諗過咁大鑊

陳國強

【本報訊】有本土派選前呼籲投白票，九西區內更湧現「焦土」橫額，為大局含淚投票抑或為己見射票落海對本土派來得更重要？補選結果或有啟示。

「我哋係嘈吓咋」

李卓人與馮檢基獲合共得票約10萬票，與3.11九西補選民主派姚松炎獲得票數相若，但對比非建制派陣營於2016年立法會換屆選舉時奪得約16萬票，民主派兩次補選都少近6萬票，兩次補選特徵都是沒有本土派、激進民主派入場，不難預計大批支持本土派的選民未有投票。

選戰前夕曾於網上呼籲「有心人」提供「焦土」論橫額，呼籲選民全投白票的沙田區議員陳國強指，最終只掛了兩塊橫額，形容行動只是「想有啲姿態嘈吓」。他坦言對李卓人落敗感意外，「我初初諗住人哥贏喎，我哋係嘈吓咋，點知𠵱家真係大鑊，（李、馮）兩個加埋（啲票）都唔夠陳健康（指陳凱欣），真係諗唔到呢個結果」。

他更稱有本土派得知結果後向他發訊息稱「大鑊嘞，人哥贏唔到」，又來電稱要「砌」自己：「我就話你哋無理由全部入我數，你哋全部有份鬧！」他指據其所知，本土派、激進民主派「投阿基哥嘅真係無，睇返同上次差唔多，但真係諗唔到人哥（啲票數）差咁遠」。陳國強其後在facebook補充：「我指的本土派，只係講我熟悉的兄弟……不是全部兄弟都覺得好大鑊！」

■記者林俊謙

上一則
上一則
馮檢基拒認錯：希特拉都係民選

下一則
下一則
當選現形「叫我建制派冇問題」陳凱欣認見中聯辦人員

黃埔謝票 阿人：以後只助選
馮檢基拒認錯：希特拉都係民選
當選現形「叫我建制派冇問題」陳凱欣認見中聯辦人員
議事規則加辣修訂勢通過
李卓人三大中產區保不失
激進溫和 兩面不討好
「鉛水邨」泛民大敗 得票增
李卓人敗選 泛民鞠躬致歉「聆聽本土派聲音」

關焦土撚事咩

補選同大選比票都on9

補選緊係少d人投架啦

收皮啦
咁講姐係泛民都係 嘈下咋
姐係冇撚用

射落海但李卓人輸左會唔開心ge係on撚鳩，因為你一開始就應該投李卓人而唔係射落海

有咩咁大鑊？

椰子巴講兩句??

陳國強有份做過仲咩要縮？

椰子唔駛選

仲入到閘咩

條友仲以為自己有得選

屌！陳國強唔知點解要投白票 / 唔投票咩？
就係用關鍵少數迫泛民改變敵本土路線

投完都未知自己做緊乜？

係囉, 我都唔知

難道選到, 李卓人每月96000會分D比佢?

咁你話港獨又係咪「嘈吓咋」？
一陣真係獨立左, 你又話「點知𠵱家真係大鑊，諗唔到呢個結果」？

要選就依家剷FB啦

次撚次選舉主任都係睇住FB問

仲唔剷？唔係咁撚ON 掛？

蘋果報 咁撚仇視本土, 你信佢編野?

強哥不嬲亂up~

毒果又想轉移焦點
始終都係唔肯反省
都係人地既錯
自己無責任
收檔啦 屌你老母

意外？唔係呀
正常人都知輸鳩硬

又係講到陳國強唔呼籲 人哥就有我贏咁 柒完未呀

做到區議員你都唔知共匪個選票機器點運作

其實係想講自己低能定天真??

毒果一分

關佢撚事咩，選民自由意志

同蔡英文真係強烈對比